感覺上好多獨立遊戲好玩過大作

Deadcell

Hollow knight

買左兩次 佢肯出實體碟唔介意買多兩次

Undertale

神作

Hellblade

呢隻畫面直頭3a級別

仲有其他Celeste cuphead之類 不過我未玩唔吹噓

反而買大作成日驚中伏 以上隻隻獨立遊戲都比到驚喜我 而且又平 以遊戲質量而言 佢地個價錢真係物超所值

仲要有誠意得多 例如hollow knight 本身已經好平 三個dlc免費 之後仲要整整下dlc整左隻黃蜂女做主角既外傳續作出來先收錢 同果班大廠將一隻驚拆開dlc來賣完全兩回事 如果team cherry有新作我實trailer 都唔睇就比錢

Btw除左上面仲有無獨立遊戲推薦

Darkest dungeon

Undertale真係神作中既神作
果時買$50都唔駛

就黎出2代 諗起都興奮

好玩過唔出奇

因為好多ed對番岩你口味

所謂大作佢開發時要諗既就係想大眾都覺得好玩 所以有好多妥協

你點定義大作先 你啲例子又全部都係出名鬼佬佳作 緊係好玩啦 一年幾能多垃圾無人提

大廠大作垃圾兩例

Fallout 76
無雙8

知名ip有錢有技術有人才有大市場數據 都可以整啲咁既野出來

唔係話獨立遊戲無垃圾 只係呢啲大作有咁既本錢比咁既野出來 其他獨立遊戲無人無資源都整到咁多佳作好玩過幾舊水一隻

hollow knight得三個人開發
undertale仲離譜得一個人整出來都打贏班大廠

食餐譚仔都要幾十蚊 啲人仲要好意思玩破解版

Shovel Knight
The Messenger
8bit 風動作

A Hat in Time，通常OST正既遊戲都好玩。

再之前就有Castle crashers、Battleblock theather，呢兩隻我覺得都係必玩，又唔算貴，仲要有得本地多人合作，同朋友 / 小朋友一齊破真係無得頂。

黎緊Deltarune實買

樓主只係搵大量獨立遊戲入邊既高質GAME,就話好多獨立遊戲好玩
100隻搵幾隻出黎,仲有伏個九十幾隻呢

點可以無best action game Celeste
係platformer出現左3 40年後兩條友設計到一隻咁好玩既platformer出黎 真係好撚不得了
有創意 有難度 有誠意 又好玩 我都買左兩隻
pc1隻 switch1隻

大作果啲太多商業上考量
金主老細又多意見
獨立遊戲通常係真係有心做既人自己整, 有冇心其實係feel到
不過獨立遊戲都有好多, 出到名既梗係好玩先出名, 但唔出名既你都唔會知

To the moon

無得咁比嘅 例如ubi整啲game屎都不如 但係人地個重點都同hollow knight undertale唔同
要比應該hollow knight比啲platform adventure類 undertale比返octopath個類

大撚把獨立遊戲伏到仆街啦

另外所謂獨立遊戲，因為資源問題，所以做親都係“小”遊戲

同所謂大作根本就比較唔到。

上面幾隻得hellblade我係玩過，另外幾隻啲人吹到幾好玩都唔會玩，唔啱玩就係唔啱玩。所以拎“小”遊戲同大作比較係無意義

返校，還願買左唔得閒玩

所以SWITCH係最強主機

獨立野就係咁 門檻低
世上都有千千萬萬獨立樂隊 出名既%都係好細

不過好玩既又唔點會只幾隻

Switch 已經同將會有好多indie game

仲有隻叫braid
10幾年前

我覺得最大問題係價錢
幾十蚊,可以搵到啲啱心水既GAME,玩幾十個鐘
再望一望EA啲超強宣傳既巨作.內容小到.......

sorry
我無睇清楚樓主講咩就回你 我錯

樓主...你唔會買到伏既indie game係因為所有indie game一蚊宣傳費都無
入得你眼既 已經係靠實力打出一定知名度 垃圾既game連呃鳩你既機會都無
大作有好又唔好有伏就一撚定架啦 ps1 2個年代想避伏game仲難呀...

hollow knight同undertale係小遊戲
冇嘢下話

真
一代都係打左第一轉大佬
唔敢打落去
親手推隻人去死好心痛

出左tease trailer
會改combat好似話個城會做好d定點改

應該係indie game開山祖師黎 以我所知 有錯細力d屌

留名

獨立都有好多大作
我諗樓主意思係大廠

除左mother系列
無一隻rpg超越到undertale

我都唔知係唔係，我只知佢諗到又做到呢隻game真係好痴線
個故事

推介多幾隻，super meat boy, the binding of issac,limbo

Yes

遊戲質量？

Stardew Valley

slay the spire
獨立遊戲好處就係可以玩mod

整個條友有新game
玩落感覺太唔商業

Punch Club
Risk of Rain
Don’t Starve (Don’t Starve Together)
Kingsway
Hotline Miami
Surgeon Simulator
One Finger Death Punch
Crypt of the NecroDancer
Kenshi好撚好玩

有一隻好想玩 weekend會買既係
The Textorcist: The Story of Ray Bibbia

Unravel 1&2

Hellblade係我玩過嘅遊戲motion sickness得最勁嘅game
我玩咗一陣已經頂唔順
已經唔係暈咁簡單
係直情想嘔
然後即時退款

樓主講果幾隻，響佢地面世既期間，都唔知出現左幾多千隻伏既indie，質素唔穩定，口味食得太偏都係indie死症，所以無謂太吹奏indie類

d 3A ，伏多兩轉股價大跌，好多都會發奮圖強，除左ea呢d不斷嘗試玩家極限既公司姐，多數蝕錢都識痛，然後痛定思痛既，3A比較有質素保證，現代都市人大多有錢買驚冇時間玩，好既3A支持下好過啦

哦！！！！你仆街喇！！！
講“質量”！！！！

竟然無人講Terraria

墜手d呀

indie game感覺上口味係偏向歐美
例如indie十隻有六隻都係platformer 但感覺香港人都唔係咁好platformer咁
反而仲好多鬼佬仲好熱衷咁

正皮俾Hollow knight

細個嗰時打機唔睇畫質，中學嗰時鍾意啲畫質靚嘅驚，而家對畫質反而又冇咩追求。

但有好既3A的確係要支持
唔好話只係講indie唔講大廠
上年god of war真係正到 玩到最尾仲要令我打左好大個冷震

“小”遊戲

undertale 除左畫質以外 所有野屌打全世界既game

買左返校還願好似就以為自己識野
undertale都未玩/睇過可以收收皮先，一隻可以寫入遊戲史冊既game都話小遊戲，仲要game時間長度長到痴左線

Deponia

美術風格重要過畫質

講到明“小”遊戲

都仲有傻鳩執著呢點黎講
玻璃心定自卑？
小，係話你小規模。

同啲大廠糞作比都未必有人玩，因為有人係唔鍾意玩橫向game。所以話拎黎同大作比係冇撚意義

宜家嘅3A大部分都好商業化
每年出一隻又唔系有咩新元素
純粹為左賺你錢
DLC 開箱就唔使講 良心3A廠得翻幾個
反而indie game個個都好有熱誠
gameplay又好有創意
雖然畫質比唔上
但一隻好唔好玩又唔系睇畫質

Rimworld 都夠我玩半年

lm

factorio夠我玩幾年

難得見到人欣賞隻game
factorio

factorio

寫入史冊 siu4禾

banished都算唔差

小同大各有各好有咩需要比較

btw依隻好玩

質量

大撚把大規模制作都係橫向game啦剩係rpg都已經有一大堆。另外，大規模制作好多都剩係著重畫面，遊戲性呢樣野已經比人遺棄左;相反獨立遊戲反而用更多心血係隻game到，唔會刻意追求所謂既畫質，好多係劇情，玩既方法，其他元素都有創新，完全體驗到隻game既靈魂。
我敢講大把獨立制作遊戲好玩過所謂大作game,咁多錢整一篤靚既屎，不如改行拍電影算啦

今個星期出0.17 update
等到頸都長

依家個science pack去到黃色同low density structure完全係智撚障，0.17會好好多

買INDIE唔撚易中伏過大作你真係搞緊笑

GOW = AAA Class Hellblade

人地講緊platform 呀 睇唔明又寫咁多廢話

fallout76都算垃圾

係衰撚過垃圾囉

我玩bob & angle玩到傻

3A大作年年出間廠只係當作係商品
係股東壓力下 唔會夠膽太破舊立新
整sequel就最好 做差唔多既野用新資源就少

又睇過article講世界大廠game designer係會做到無哂熱情
無記錯佢個例子係ubi 準確地方又唔係幾記得
佢地要做到一年一3A大作 就係用員工數量解決 一個designer可能負責既就只有燈柱
又就算意見提出 就向自己個office既design manager提出
佢批左就會係放issue上去比其他國家其他ubi office既designer批
橙柱又有意見路牌又有意見沙灘波又有意見 managers批得黎都到deadline

其實PS4 有無咩兩個人玩好玩既game
除左Fifa真係諗唔到

AAA驚喜冇咩太平穩
其實呢樣嘢既另一面啫係水準有一定保證
你話AAA伏作唔係冇有D雷到你痴線添
但AAA大作資訊多要伏你其實都已經冇咁易
相反INDIE要伏你真係地雷陣咁款

樓主未試過係steam冒險姐

rim world

十幾種礦野唔識玩

倖存者偏差

ABZU 神作

太多副產物，好煩
又好少有perfect ratio

我諗樓主無比indie game伏係因為game出左 有哂review gameplay之後先買game
柒game見都無見過咪伏唔到

不過多人留意indie game都係好事黎

想知indie game平均水平？
返黎睇兩眼就會知

2代

Day of infamy

獨立遊戲無錯好多好出色
但咪撚吹奏到好似 indie 嘢先係最好啦
屌你老母睇下 steam greenlight 個垃圾崗先啦
拎嗰幾隻最出色嘅嚟講

屌而家大廠整啲game 整啲game越嚟越鳩hea call of duty ,fallout ,Battlefield 起咗個朵 跟住越做越屎 一集差個一集 亂鳩加啲嘢落去 畫質upgrade 少少 又可以出新一集 根本啲bug都未fix好 而家所謂大作啊 又有邊隻 又可以好似以前咁impress到你呀

多謝DLC商法
佢擺明就未做完，早d賣街賺一筆，慢慢改game再將新update拆做免費內容同DLC
Paradox深得此道，但起碼都叫交足功課

你講咁多廢話都冇撚用嫁啦
比黎都係冇意義嫁
淨係玩法已經唔同

你咪拎黎同啲大ip制作橫向game比囉，惡魔城，得未？
反正我都唔撚玩

你話佢劇場好又創新又成，咁又點
人地一句話我想打寶我想靚畫質。咁已經收你皮啦。你嘅比較已經毫無意義啦。
唔通你鍾意玩嘅獨立game就係好遊戲，人地鍾意玩嘅大廠作就係糞作呀？

就算大廠糞作都係用同類型遊戲比較去得出佢係糞作呢個結論。

唔明人講乜柒左仲要拿渣沙，醜唔醜。

Faster than light
Into the breach

呢張圖真係

依種根本係市場生態嚟有咩好比較
幾年前 刺客信條同GTA4剛面世果陣 咪又係大廠贏盡成個遊戲市場
你會唔會攞佢地同精品遊戲做對比 屌尻佢地制作粗糙?
咁依家大廠收皮 咪開始到精品遊戲 小型工作室興起囉
純粹攞精品遊戲流行嘅時期 再用埋裡面萬中無一既神枱作品 攞嚟比較走下坡嘅大廠快餐遊戲 真心咩

最近玩過deadcell，真係好好玩，但係roguelike game黎講我覺得暫時仲未超越到the blinding of isaac

"感覺上好多獨立遊戲好玩過大作"
因為你拎indie最好個批黎同"大作"最差個批黎比囉
又唔見你拎botw gow rdr2之類既黎比wo
根本好唔好玩就同係咪indie/大作無任何關係, 係同間廠有冇心做/岩唔岩你口味
例子已經太多
大作: 無雙8 ngb / botw gow rdr2
indie: steam 個垃圾崗 / Deadcell Hollow knight Undertale

之前玩緊隻unepic
玩到忘我 入咗精神時光屋

Magicka
合作過關好好玩
有friendly fire成日好多柒野發生

真
d細作一年百幾隻得一兩隻出名,出得名緊係精品中既精品
當中大把廢game完全被遺忘係歷史洪流
大作就一年十隻,隻隻都比人望到實,有幾隻仆街已經遺臭萬年
你拎最正既細作品同d最垃圾既大作比,點比?

binding of isaac

呢隻game 真係痴撚線咁正

你講好玩既都係一班人試完，再向大眾推介既，Indie就好似買細股要搏一樣

還願，超正

時數太少 如果再長一半時間就更加正
等佢出第3集

其實無雙8都算大作？

Shovel Knight, Touhou Luna Nights, amid evil

大廠大作系列 點解唔算

無雙點睇一直以黎都唔係3A大作級數
所以你話點定義大作真係好個人

Paper please

These nightmarish creatures can be felled,they can be beaten!

stanley parable
this war of mine

隻game個旁白真係畫龍點睛

stanley parable如果用電影術語講
係cult片

Braid

Soma

齋講個gameplay已經贏曬
indi game 雖低畫質但高娛樂性
大廠純粹高畫質，冇gameplay 幾高畫質都冇用
我伸個頭出窗咪見到現實高畫質
我玩game唔係玩graphics

睇左佢官網
笑死d news都係講merchandise
唔通想靠隻驚過世

波西亞時光
星露谷

Unepic
Prison architect

唔明點解得三條友就可以整到咁好玩

獨立遊戲死千千萬萬個先出到你講果幾隻

玩過 麻麻

其實唔係話大作唔好 只係大廠有時間有錢有數據人力物力 開發條件比獨立遊戲優勢幾十倍

所以係唔明點解咁唔對等既情況下 大廠作品可以輸比獨立遊戲

我都知大把獨立遊戲係伏 但三個人可以整出hollow knight，一個人整到undertales咁既神作既情況下，啲大廠咁多資源都會出埋啲合格線以下既遊戲

同樣正評比hollow knight

點解買game前唔去youtube睇gameplay先？

antichamber
玩過嘅解謎game 數一數二咁好玩
仲要係得一個人整

chronicon
Diablo 類game
又係一個人整
個dev 係我indie 最勤力最用心果個
連續update足起碼三四年

玩mod啦依家連停止corruption/hallow spread都有mod

ns同ps4聽日出delta rune啦

一隻神界原罪2秒晒

倖存者悖論
btw 推Slay the Spire同Frostpunk

Battleblock theater 真係冇得頂
殺frd 多過過關

downwell 真心痴線
勁撚到

gorogoa

Beholder 1, 2
This war of mine

KING OF RUSH

Lisa: The Painful

因為有官僚制度 政治鬥爭 同埋死忠養懶公司

因為indie製作差就唔人買，自己會收皮，所以quality普遍較高（pt做出黎個啲另計，因為系玩票性質）

小遊戲一樣多伏驚

吹奏indie會令自己高人一等
係咩界別都有嘅事

暫時覺得最好玩：
Subnautica
factorio

唔錯：
They are billions
DUNGEON 3

the binding of issac , 好好玩, 又夠多道具組合黎用...又有得賭下扣自己心同魔鬼交換道具, 又夠長d關...唔知點解香港小人玩, 可能d人見到畫面以為好簡單闖關game